紐約時報 大麻的危險性低於酒精與煙草？

在美國禁毒署署長米歇爾·萊昂哈特(Michele Leonhart)看來，大麻引起的健康問題和其他違禁藥品引起的健康問題是沒有區別的。「所有違禁藥品都對人們有害，」她在2012年的時候對國會做了上述表示，但她不願意評價精鍊可卡因、冰毒或處方止痛藥是否比大麻更容易上癮、對身體的危害更大。

關於大麻，科學上已經有清晰的共識，認為它對人體健康的害處遠比大多數禁藥要小，危險性也比酒精飲料和煙草等合法的高成癮性物品要低，但萊昂哈特的證詞反映出，陳舊的聯邦法規強制措施與科學共識之間有着巨大的鴻溝。過量使用大麻不會引起致命後果。幾乎沒有證據表明它能致癌。它雖然有成癮性，但極其微小，關於它會導致使用者嘗試更強烈的毒品這一神話早就被證明是假的。

這並不意味着大麻完全無害；事實上，當前品種的藥效可能會令幾十年沒有嘗試過它的人感到震驚，特別是作為食物口服使用。它可以造成嚴重的依賴，持續使用會影響工作與學習表現。未成年人必須遠離它。但是總體來說，它的副作用並不足以支持對持有者施加刑事懲罰，更何況這個社會允許使用尼古丁，還讚美飲酒。

大麻對健康的負面作用成為對其採取強硬措施的理由，在限制濫用合法物品方面，強硬措施作用顯著。科學界與政府已經獲得不少經驗，比如說，該怎樣讓未成年人遠離酒精飲料。通過禁止法定年齡以下的人飲酒的強制性法令，以及切實有效的市場宣傳，2011年，未成年人飲酒率降低到24.8%，低於1991年的33.4%。受益於煙草稅和日漸增加的市政吸煙限制規定，中學生的煙草使用率也已達到有史以來的最低點。已有若干早期證據表明，制定相關規定有助於減少青少年對大麻的使用——2010年，科羅拉多州開始宏觀管理醫用大麻，青少年對大麻的使用率也隨之下降。

危險性對比

與其他消遣物相比，大麻對健康的影響視使用頻率、藥效、使用量，以及使用者的年齡而定。健康的成年人偶爾少量使用，是幾乎乃至完全沒有任何危險的。大麻的效果主要是令人精神愉快，變得溫和，而酒精則會令有些飲酒者在酒吧里惹是生非，在家裡施行暴力，或者危險駕駛。

2010年，一個英國獨立科學委員會對比了20種藥品對個體使用者的傷害，乃至對社會整體的傷害（包括導致犯罪、家庭破裂、曠工曠課，乃至其他社會問題）。將所有的傷害綜合在一起後，該小組認為酒精是最有害的物品，海洛因與精鍊可卡因緊隨其後。大麻位列第八，傷害性約相當於酒精的1/4多一點。

聯邦政府的科學家說，酒精與煙草帶來的傷害較高，主要是因為它們可以合法獲取，因此他們認為，如果大麻也合法化、可以輕鬆獲取的話，那麼受到傷害的人數也會增加。然而，1995年，世界衛生組織的一項研究推斷，即便大麻的使用率增長到和酒精與煙草同樣的水平，它在西方社會所引發的公共健康問題也不太可能達到酒精與煙草的程度。

這項研究聲稱，使用大麻所帶來的大部分危險在等級上處於「很小或中等程度」。「總體而言，它導致的公共健康問題不太可能達到目前煙草與酒精所導致的這種規模。」

吸煙會導致癌症，酗酒則會導致肝硬化，而大麻與任何致死疾病之間都沒有清晰的因果聯繫。國家藥物濫用研究所的專家們是聯邦反毒品行動中的科學力量，他們於6月發佈了一份關於大麻對健康損害的報告，指出大麻有若干致病風險，但它也非常坦白地承認，這些風險存在着不確定性。儘管報告作者們相信，大麻合法化會使得更多人蒙受健康風險，但報告也說大麻與肺癌之間的關係「不明確」，而且吸大麻比吸煙的風險要低。

最為頻繁的大麻使用者會有支氣管炎的癥狀，比如氣喘和咳嗽，但一般用量的使用者風險很小。一項2012年的研究表明，連續七年每日吸一支大麻捲煙不會引起肺功能損害。專家說大麻會加快心率，以及心臟的供血量，但這主要是對已經患有心臟病和其他健康問題的老年使用者有風險。

大麻的成癮性有多高？

大麻的成癮性與海洛因完全不能相提並論。戒除海洛因非常痛苦，是對身體的嚴峻考驗。但是大麻可以與大腦中的快樂神經中樞互動，產生強烈的精神依賴，藥物成癮專家說這種聯繫很難消除。重度使用者可能會需要更大的劑量，才能達到自己想要的效果。想要停止使用時，會出現易怒、睡眠障礙和焦慮等戒斷癥狀，這些癥狀通常被描述為相對輕微。

美國成癮藥物協會是最大的專攻成癮藥物的醫生組織，2012年，它發表了一份白皮書，反對大麻合法化，因為「大麻不是一種安全無害的物品」，而且大麻成癮「是嚴重的健康問題」。

不管怎樣，這種健康問題遠比其他合法或不合法物品所帶來的健康問題要輕微得多。藥學研究中心是國家科學院的健康分部，它在1999年的一份研究報告中說，32%的吸煙者會上癮，23%的海洛因使用者會上癮，17%的可卡因使用者會上癮，15%的飲酒者會上癮，但只有9%的大麻使用者會上癮。

「大麻上癮者人數很少，但確實有人會上癮，」這項研究說，「但是和使用其他藥品（包括酒精與尼古丁）相比，大麻的成癮率很低。」

完全沒有必要禁止一種成癮率不到香煙1/3的東西，但各州政府可以通過徵收重稅和教育來防止人們大量使用大麻，並對需要戒斷的人提供治療。

對年輕人的影響

反對大麻合法化的人最常用的論據之一，就是大麻會導致使用者嘗試更危險的毒品。但各種廣泛研究證明，大麻與使用者升級使用更危險的物品之間不存在因果關係。1.11億美國人都曾嘗試使用大麻，嘗試使用可卡因的人只有該數字的1/3，嘗試使用海洛因的人只相當於這個數字的4%。在使用大麻的人群中，嘗試其他毒品的人數比例要比普通人群為高，但並不是大麻導致了此行為。

藥學研究中心的報告說，大麻「並不是一種入門藥物，並不是藥物嚴重濫用的原因，甚至也不是藥物嚴重濫用的重要預示因素」。真正的入門藥物是煙草和酒精，年輕人早在嘗試大麻之前就已經接觸到它們了。

不過，對於未成年人來說，如今獲取大麻顯然非常容易，這仍然是個嚴重的問題。大腦發育活動要持續到21歲，有證據表明年輕人更容易受大麻副作用影響。

2012年，一項新西蘭的長期研究表明，從十幾歲開始大量使用大麻，並在成年期持續使用大麻的人到38歲時智商會下降8分，無法完全恢復。另一項加拿大於2002年發佈的研究表明，學齡期大量使用大麻（每周至少吸五支大麻煙捲）會導致智商下降。

這項結論並未完全定案。新西蘭的研究受到挪威一個研究者的質疑，他聲稱社會經濟因素也可能導致智商下降。但國家藥物濫用研究所最近的專家報告認為，從青春期就大量使用大麻的人的神經連接會受到損害，從而影響大腦功能。過早經常使用大麻也與成績不佳、缺乏興趣和輟學有關，但成績不佳是否由使用大麻導致，目前尚不明確。

目前，更重要的是把大麻的使用局限在成年人範圍之內，科羅拉多州商人正在販賣摻入四氫大麻酚（這是大麻的活性成分，簡稱THC）的糖果、餅乾，以及其他可食用物品，這對未成年人來說可能很有吸引力。科羅拉多的經驗表明人們可以通過食用途徑，迅速吸收大量THC，這有可能導致可怕的幻覺。

儘管十年多以來，大麻在高中生中的使用率已經下降，但近年又開始出現攀升，與此同時，吸煙和喝酒的比例一直在下降。2011年，有45.5萬名急診病人被發現使用大麻（以及其他藥品）。「鳳凰屋」(Phoenix House)在10個州中經營着毒品與酗酒治療中心，在它所主辦的家庭反濫用毒品計劃中，近70%的受助青少年將大麻列為自己最初的問題。

這些都是選擇將大麻合法化的各州管理者所面臨的挑戰。但這都是一些熟悉的挑戰，各州政府一旦將合法化的大麻置於嚴格管理之下，問題就會變得容易應付得多。

完全唔會有問題，根本應該要合法

最大問題係食完會令人唔想做野

其實一早講過
)60464-4/fulltext

事實

好快就會有人衝出黎話隊草係道友

其實酒精引發問題同成癮真係更高

點解無人諗下引入合法大麻、同時加重酒稅

減少d人飲酒？

但飲酒同大麻好似兩樣嘢黎，大麻取代香煙反而有得諗

左膠又發功
危險性低於酒精與煙草就要合法化 供埋貨比你食埋？神邏輯

始終唔係好野

香菸害處系致癌物質直接影響個人/他人健康
大麻害處系迷幻副作用間接影響整體社會秩序

左你老母
點解係香港隊草就要俾人冠上道友嘅稱號？
香港唔係好興魚蛋論咩？
明明隊草產生嘅健康問題明明就少過酒同煙
一係就禁撚埋酒同煙

香港人d思想仲停緊係第三世界，出去見吓世面就知大麻真係好平常嘅娛樂，同其他化學製成嘅毒品根本兩回事，政府唔係做咩都啱，好多嘢立法禁止原因離不開金錢/脈絡/歷史/利益，政府做咁多衰嘢講真有幾多真係為市民健康著想，講到尾都係因為錢

你乜柒都唔比人發洩

最終咪要爆煲

如果合法大麻非法香煙其實未必唔得

咁而家加拿大係咪禁左煙同酒 先開放大麻？ on9
你老母邊隻眼見到我講「道友」？痴撚線

咁而家加拿大有冇禁左煙同酒 然後先開放大麻？
即係唔開放大麻就 ＝ 冇得發洩？
噢 開左大麻 就 ＝ 有得發洩 ＝罪案下降？
哇屌 左膠神邏輯

其實隊草對健康冇乜影響
但確實有時會太high 都有機會有幻覺
(其實草都分好多品種 有d會眼訓有d會high)
咁都唔算毒品真係唔知點先算
同埋最大問題係好多年青人唔識控制
會覺得smoke 420 好撚型
日日隊無所事事

食煙會唔會食到有幻覺會傻笑
你都痴撚線

唔可以出街食我覺得唔大問題

邊撚個得閒理你健康
政府理你健康就禁埋kfc麥記啦戇鳩
隊草會有幻覺 食煙會唔會食到傻笑呀
飲酒要飲幾多先會醉酒呀？
拎黎同煙酒比

最簡單，隊草合法一日起碼多十單交通意外

其實你唔好戇鳩啦 以為2樣野都係擔住枝野噴煙就係一樣

毒品需唔需透過合法化黎規管
係睇佢本身有幾容易獲得

好似酒直接買糧食水果放地下室去釀
大麻煙草直接係後花園種
其實就算禁左都冇用
呢幾種太容易自給自足

既然如此倒不如主動訂立一個standard去搗毀假貨黑市
起碼啪真野對健康既危害程度比假貨為低

呢度評論d人都唔知隊過未
隊完試過搭車好似坐過山車咁
又試過定格好慢d野
有人仲會隊完揸車

利申：外國合法地方

如果食完好high落街呢
入返室內補飛呢 好難介定

飲酒呢

飲酒咪一鳩樣
最簡單咪同酒後駕駛一樣刑事化

咁其實應該禁煙同埋禁烈酒，而唔係合法大麻，本末倒置。

飲酒咪一樣
呢個係人既問題，同佢濫用d咩係無直接關係
咩邏輯

你咁講荷蘭應該日鳩日撞到交通癱瘓啦？

隔離post屌緊支那狗反大麻

「為了後代不要大麻」 美國華人抵制紐約州大麻合法化

反大麻既全部都係支那賤種

一樣野本身合法多年仲要好普遍習以為常嘅野突然要攞走 你覺得咁易攞得走冇人嘈？
比左嘅野就好難收得番 最容易係用其他野黎減低你對佢嘅慾望

香港人係自私 呢點你要知

人哋鬼佬大部分都有公民意識

飲酒要飲幾多先會 咪玩啦
草因人而異 有人一兩joint都high到升天
同埋撈其他野又唔清楚個化學反應
我係親眼見倒有fd食到突然失去知覺
食到失去常性我先咁講

同埋我唔係反對合法
我係反對全面合法
有限度吸食係可以 但細節政府一定要再諗

係 呢啲避唔到

但係大麻好撚臭

上面覆左

啱呀 你話就話室內食

幾多人會偷走出街食 數唔晒 尤其香港啲人咁鳩

咁都有人飲一杯就醉既
不過的確係應該有限制
藥後駕駛，最低年齡呢d一定要有

最好飲酒揸車班人全部猝死

酒又一樣因人而異
酒咪一樣大把人撈野
LKF晚晚都有人飲到不省人事啦

難為非不能為，港府有漸加重煙草稅，社會亦凝聚到對煙草嘅厭惡意識，不久將來吸煙可能會有更高限制，亦不排除被禁。

set年齡一定要架

講到好重要咁

最重要係諗劑量可以食幾多

同埋唔可以一日喪隊

我覺得佢ban vaping已經係禁煙前夕

荷蘭交通意外率高唔高?

大麻創造嘅經濟效益越來越高
不論係醫療用定係娛樂用

講咁耐樓上班人肯搞petition未，唔係以為屌下個政府聽日就會boom一聲自動合法下話，食上腦 做實事啦

成日拎西方社會比較，人地鬼佬會為咗爭取大麻合法上街遊行，你班垃圾淨係識匿埋吸毒 抵你香港人

同埋全面合法好鳩
weed好多品種
purple kush sativa indica都唔同啦
hash又合唔合法好？
好似冇人扔個研究出黎分析過

同埋本身呢d係黑社會控制
突然合法咪益佢地？
黑市個d本身可能撈其他野架喎
既然合法左咁點監管大麻成份？
認可生產商既制度點劃定？

淨係比室內/屋企食定直頭只可以係coffee shop到即賣即食？

其實好多野要有個限制
唔係話得合法/非法咁二元
不過連登仔會話唔支持就係冇見過世面

草個種失去常性同知覺 同醉酒有分別
可能你未見過咁冇得講
始終要見過先有個種震撼

我係美國讀大學，係我面前懶有經驗，你慳d啦
成個post都懶係好醒懶好有見識咁，收皮啦

唔夠人講人身攻擊
美國讀書就好撚有見識咩
大撚把人外國讀書
同d出下國讀書以為自己好撚把炮既支那人冇分別
我係你就收下皮先唔撚好柒

你完全點解大麻對人影響大過酒精，而所有科學證據都打爆你面時就話人地無見過先咁講，到我而家話你知我幾年來幾乎個個星期都見人隊草/飲酒既表現，你呢 仲有理據嘛
仲有大麻有不同種類都算論點
酒都有大把種類啦 有無咁豬兜

咁你咁有經驗 冇理由蠢到唔明我講緊唔同種類係high既程度掛？
酒就寫到明幾多%
草合法有冇機制呀
覆幾次都要講明自己日日隊 咪就係你呢d覺得420好撚威既柒頭令人對合法化反感囉傻鳩

其實人類根本唔應該使用物質直接刺激快樂神經嚟獲得快感

有中共嘅地方都唔會容許大麻，好簡單嘅一個歷史烙印，香港係點解割讓咗俾英國佬

一日毒品，永世都係毒品
唔好講外國合法，香港就係香港，食大麻就係吸毒，就係死道友！ 總之你係香港人，你去外國食大麻你都係吸毒。
唔好話古代都食緊，現代就係現代，大麻就係犯法，犯法就係要死，要以死謝罪！

所以咪話唔可以一下收走
加稅 煙嘅話例如室內禁煙 都係減低慾望嘅途徑
不過煙酒商市場太大 一定無可能全禁
加上佢係政府稅收來源

Just from Wikipedia

香港點同荷蘭比

咪就係
應該順勢ban埋酒精，香煙
反正呢2樣野都對人體有害
休息對人類既生產力都有害
應該要强制24 小時生產

點解唔可以全禁？
你收左錢？
唔好話禁煙
政府立法話你生存都有罪都得

你繼續邏輯混亂 摟橫折曲我冇說話好講 反正左膠都係咁 唔係講道理

果啲可能唔係草，而係K2/合成大麻？

中國而家好積極攞大麻相關專利同出口大麻藥物

有病睇醫生啦

合法銷售嘅國家，會寫明THC含量，放心

之前都有個post講食完大麻會點

我睇完都覺得負面效果多d

你都幾過份
同路人都屈左膠
咁仆街既你？

老實講人地咁撚大國家無科學家？無做研究？上吓wiki都大把文獻任你睇啦！洗唔洗你班連登仔出聲話有毒 班井低之蛙真係仲落後過印度d黑柴

印度有人飲醉酒搞百歲阿婆添啦；
全世界醉駕殺唔少人；
咁危險，又唔禁？

歷史烙印
知唔知中共喺延安嗰時種咩起家

其實如果將煙酒都列埋做毒品我都幾讚成

不過酒都幾難搞

因為酒精有好多好廣泛嘅用途 (例如 工業 醫學 )

而且製造嘅原料根本係日常生活嘅常見物

極難有效咁禁制

人類根本就唔應該沉溺係物質入面

搞到意志力同精神層面一直退步

我屋企好有錢，住獨立洋房你先慳d 啦
我係外國留學果陣你仲係條精蟲黎咋 細姪

香煙一開始既時候都無人話係衰野

好似連政府都宣傳話係好野黎

因為以前係勞動力社會

吸煙會提升工人既勞動力

係好似成十幾年之後先俾人反對

其實我幾懷疑

飲酒，我飲一定量先wingwing地，一陣就散
食煙，未食過但見人食黎為提神

食大麻真係可以好似煙酒咁融入日常生活？
好難想像喎

因為壞影響要一段時間先出現

呢個post d人都幾好笑
有科研唔信
有外國實證唔信
信一個on9仔9up見過人對草之後失常性
當年鄭中基係飛機飲大左後搞事，搞到要緊急降落，上埋頭條啦
呢d又ok喎

其實大麻製品擺喺其他用途上都唔少
一係全部禁晒，咁邏輯上講得通啲
一係各位喺唔搞到人嘅前提下 Take Your Own Risk，條命自己嘅，自己衡量想唔想玩壞自己副計

研究大麻藥用價值我唔反對嘅

可以提取當中有藥用價值嘅成份然後係特定條件下使用

最撚緊要係唔好俾班靚仔細細個就食

所以食大麻=道友好有阻嚇性，應該繼續咁教

我成日都覺得香港人成日拎「香港人」呢個名黎打飛機 以為自己高人一等 根本好多野都唔知 質素又低
係英國搞得香港人好炸 入面啲香港人好多都好低b好無腦

講緊政府收錢呀 有咩唔關錢事呀
我都唔撚食煙關我鬼事
我支持禁煙呀
但而家講緊冇可能禁到呀
大把煙民咁多稅收佢點會全禁呀

最多除罪化

毒品就係毒品，一定要一刀切。呢個係禁毒既信念。如果發現有藥原來都有毒品成份，政都應該必需要拉人封廠

有税收就大曬？用你logic, 咁殺人收税都可以合法化啦，智障

係禁毒面前，冇野冇可能
就算為左禁毒而滅絕人類
都必需贊成

搞大麻合法化咪又係因為錢，投資左咁多錢落去，我話無害就無害

跟你個諗法，咁我諗成個精神科、麻醉科可以收皮
問題本身係濫用

咪係，居然有人話咁講係「左膠」喎

strong reply

有屁就放

有病睇醫生

大麻會令你諗野唔同咗，諗多咗哲學、美學、人生、世界嘅嘢，係精神層面嘅進步

反而長期喺清醒狀態下生活嘅人先係最沉溺物質

死道友，睇醫生啦你
成日税税税，藉口就藉口啦

收皮咪收皮，有咩問題？
又唔係我要吸毒黎醫精神病，黎麻醉，拉曬有咩問題？
點解唔可以係班所謂精神科，麻醉科都係道友黎？

反對禁毒(包括煙，酒，有毒性既藥) 就係死道友

咁就真係要請教下啦

我見 d 人開 post 通常講咩呢

咩個人抽離咗個軀殼呀 咩自己同自己對話呀

咩望住條毛之類意考咩存在乜乜柒柒呀

嗯 ... 精神層面嘅進步 ...

咁其實發呆都應該幫助到人類發展 不過慢 d 咁囉

最緊要你鍾意啫
食親藥都係道友
毒品係Drug
藥又係Drug

食藥咪吸毒囉

係，禁毒就係要咁
唔通好似上面d死道友話
煙酒就可以，其他就冇問題？
呢d似是而非既變態諗法諗壞人既腦

你覺得呢 d 言論係認真 ？

明顯係純人身攻擊 其實不需回應

隊完渣車一定有問題la
同飲酒渣車一樣

我覺得大麻應該可以俾專員（公司/有牌照）上門提供限量大麻，提供該時要有電子code紀錄，身份同病歷，大麻係某d cases可以減輕病情....
澳洲有一單係父親種大麻，幫2個緩輕病情，由落唔到床叫痛，變得健康左d，可以正常落地行，最好可以有監管咁提供...

食完鼻敏感藥作眼瞓都唔揸得啦

用你logic諗，咁多城市合法咗，佢地d科學家同官員肯定全部都係智障

最後個老豆比人拉左

所以我不嬲話~

「腥講」而唔係「香港」
「腥講人」而唔係「香港人」

「大陸」而唔係「內地」
「大陸人」而唔係「內地人」

「中共國」而唔係「中國」
「中共國人」而唔係「中國人」

係

條友好撚好笑 呢個post傾得又對大麻有了解既 多數都外國讀書架啦
唔講以為全連登得佢一個美國讀書
同埋咁樣一開口 係人都知佢圈子冇乜人留學先咁有優越感

好難取代, 大麻效果勁好多,係街食可能會多意外，二手大麻煙都會影響到其他人

呢啲嘢一般人咪覺得on9
但你又話要有精神層面進步
大麻就係幫到你去思考啲“on9”嘢
或者冇咁on9嘅，就係大麻可以幫你認識到自己，建立自己性格

好多所謂正常人都係冇自我性格，自卑，活喺他人嘅標準之下

不過因為咁香港更加唔會合法大麻
香港，或者共產黨，就係想大家冇自我性格，做一個生產機械人

如果有一日 政府同你講雞蛋係毒品
跟你講法 應該馬上一刀切
但事實上係人都知 雞蛋唔係毒品

呢個就係呢家發生緊既事

咁點解係外國咁尋常既野你會咁大反應
真係R哂頭

酒仲排得高過k仔

屌你地班連登仔，
果陣bigbang個top食大麻比人發現
就話人地死道友，抵撚死
依家又扮撚曬野話食大麻唔係吸毒

咪講左因為見過fd隊到係我面前暈低
又見過失控自殘(唔係醉酒個隻)
同埋自己都廢左幾年
唔好講到大麻完全冇害咁啦
冇話一刀切ban哂 但絕對係樣要小心管制既野黎
上面提過幾方面 例如黑市/成份/場所
你又當d論點透明

仲大麻，會唔會Out左d
連登仔而家興食LSD, 食完可以體驗更高次元，接觸真理

唔做野 無人返工 有錢佬搵邊個服侍?

真係on9到不堪，幾時有人講過大麻完全無害
睇標題啦，講緊危險性高低呀救命
真係好豬兜

其實以香港人既特色 好快就會fuck up呢件事 有啲喺外國行得通嘅野 嚟到香港就變哂做負面野

之前共享單車先衰完 喺外國都冇咁多事 嚟到呢度又惡意破壞又唔知點 搞到要全面撤離

Drink bar 又係 唔知邊度嚟既阿嬸一次過拎哂啲野 激到人地唔再做

食大麻喺其他地方都好地地 但係喺香港一定推行之後就會出現堆on9唔識控制自己 又成為眾矢之的

大麻合法佬

黑社會少左收入來完 , 警察又少左project 攪
所以係香港 或者 任何民智落後既地區 無可能發生

美國都行緊地區唔禁大麻
你預10年後就有大麻對美國居民的影響
報告會影響香港會唔會將大麻列為毒品

啱，根本哂鳩氣，香港地連電子煙都要禁

講健康就禁麥記同kfc啦
政府同你講健康
就算健康上好過煙酒
咁產生精神幻覺 放大感官呢d煙酒一定冇 講咁耐都唔明屌
你不如返去讀好d書算啦唔好上連登

政府話毒品就係毒品，犯法就犯法
市民唔需要有自己獨立思想
禁毒本身就係要咁

係，所以香港人要管
煙，酒，含毒品成份既藥物，都應該要全面禁止

死心啦
美國支持
香港必反

拎大麻同M記比較
我輸了 我真係去唔到咁低層次既討論 你慢慢自high

可以立法，將kfc列入毒品
反正唔係必需品

酒精係第一類致癌物

市民買酒同可樂一樣容易

我集中想講嘅係

意志力 堅忍 自我肯定 行動力 品德 處事能力

之類之類嘅進步

從而不需依靠便宜嘅速食快感

去獲得自我價值同滿足 亦惠及他人

見樓上好多膠人都講到好似自己食過咁,講有咩咩負面影響,其實乜都唔知

連登可唔可以唔好干預別國內政?
人地國家政策又豈容你地班連登仔說三道四!
連登嘅表現好明顯有背後指使, 司馬昭之心路人皆見, 幕後陰謀可想而知!

唔需要真係知有咩影響
唔通要吸過毒先可以支持禁毒？
對毒品盲反冇問題
因為毒品就係毒品
正如你老母係女人，呢樣野冇得變

左膠又會話食大麻係道友
同佢地講咩都冇用

乜你個咀臉十足十成蔣麗芸咁,乜撚野犯法就係犯法

禁毒就係咁架啦
唔鐘意咪去犯法，去做道友囉你
法律就有權有勢既人定既
佢話你既存在都係犯法
香港人做得d乜？
咪又係返工

所有人生而有自由，但不包括香港人

點解近排加拿大又會將大麻合法化左?
連登仔諗到果d負面野加拿大人會諗唔到?
連登仔真係好撚醒呀

我都想知 點解每當開 post 討論一個話題 A 嘅時候

總會有人走出嚟問 " 咁 B 呢 ? 咁 C 呢 ? ... "

一 d 有關聯但無直接邏輯關係嘅其他事

無限伸廷出去

務求扯到夠遠搵到個位入你 " 哦 ! 雙重標準 ! "

然後就唔知點解否定咗你對 A 嘅意見

屢試不爽

可能我講唔中你集中想講嘅嘢啦
但總之我就講左大麻嘅好處，講咗我集中想講嘅嘢

如果同一原則下一樣或者相似嘅事就需要全部認同或否定

咁我地就係討論緊條原則

即係討論緊人是否可以行使結束自己生命既自由

安樂死係講緊選擇死亡

咁食大麻又係咪選擇死亡 ？

兩件事有關聯 但唔一致

於我而言 大麻唔只係講緊傷唔傷害身體

而係有心癮問題 癮會佔據一個人嘅心神

其中一種影響就係 craving

你會想獲得更多 尋找更多

放棄生活入面嘅其他野去 make space for 大麻嘅快感

過程中就有機會影響人 影響你嘅 functioning

另外係風氣問題 我唔認同呢種速食嘅快感

呢種快感太簡單容易 心理上好容易依賴

" 如果開心咁簡單 我點解仲要做其他麻煩事去令自己開心 ? "

想要就啪 有困難嘅時候啪一啪逃避一下

此風不可長

所以禁咗就唔好放寬

唔好釋放一個訊息

就係 " 吸食大麻係可取嘅 "

情況就好似我同你討論緊 " 叫雞嘅人係咪仆街嚟
"
你就問 " 咁 SP 呢？friends with benefit 呢 ? PTGF 呢 ? "

咁其實就變咗討論 " 非愛情嘅性愛仆唔仆街 "

有關聯 但唔係一致

咁應該禁埋煙
酒煮飯都要用到
煙真係無用

溝左其他野飲酒食煙點都死，本身weed都唔會咁，撈左野就係其他野有問題啦

首先，個人認為大麻始終有問題

其次，我認同大麻既嚴重性可能低過煙酒

但係我希望係禁埋煙酒而唔係開放大麻